［18-10-2019］股市直擊+波神信眾區

有deal又點
國會唔過就hard exit

國會 on99

D7PCBC警🐶

核爆都唔會跌

TLA..

共享大灣區榮耀

上證

真係用黎搭雷奧

PUZZLE AND 雷奧

北京——中國南部地區當局拘留了總部設在愛達荷州的一家英語教學公司的兩名美國員工，這是中國政府對在華工作和旅行的外國人進行越來越多審查的最新跡象。
據親朋好友在眾籌平台GoFundMe上建的網頁顯示，這兩名美國人叫雅各布·哈蘭(Jacob Harlan)和阿麗莎·彼得森(Alyssa Petersen)，他們於上月底被拘留，目前被關押在江蘇省鎮江市。
哈蘭是五個孩子的父親，也是China Horizons公司的所有者。公司網站顯示，這家公司是他在2004年創建的，安排美國人去中國教英語。公司網站還顯示，彼得森是這家公司的助理主管，她在過去八年間多次去中國，並時常在那裡居住。

據哈蘭的GoFundMe頁面顯示，9月28日，他和八歲的女兒在中國東部城市濰坊的一家酒店被拘留。警方沒收了他的手機和計算機，在將他們扣留了約48小時後，才允許他女兒打一個簡短的電話，後來讓她在他們家一位朋友的陪伴下飛回了美國。
彼得森的父親克拉克·彼得森(Clark Petersen)對《東愛達荷新聞》(East Idaho News)說，他們有大約一週未收到女兒的消息後，與美國國務院進行了聯繫。後來被告知，女兒已被中國當局拘留。
在週四的例行記者會上，中國外交部發言人耿爽證實了哈蘭和彼得森被抓的消息，他們被指控涉嫌組織他人非法跨越邊境。中國刑法對該罪的處罰是最低兩年有期徒刑和罰款。
據《東愛達荷新聞》報導，克拉克·彼得森說，他的女兒上週獲許與美國領事館官員見面，這次40分鐘的見面是在中國當局的密切監督下進行的。他和家人一直未能直接與阿麗莎聯繫。
「我們得到的信息是，她的狀況還可以，」阿麗莎的GoFundMe頁面上寫道。「被人叫起床，她就起床；被人叫去睡覺，她就去睡覺。她在一間牢房裡度日，有時繞圈子數著步數走走。」
目前還不清楚對哈蘭和彼得森的審理將在何時何地進行。美國駐北京大使館的一名發言人說，美國官員已知道他們被拘留的事情，並在「密切關注事態發展」。

鎮江警方週四沒有回覆記者多次發去的置評請求。
拘留髮生在中美兩國在貿易及其他問題上的緊張關係加劇之際，不過，中國外交部發言人耿爽週四說，他沒有看到兩者之間「有什麼聯繫」。
儘管如此，這些拘留可能會加劇在中國旅行和工作的美國人日益增長的不安情緒。
今年6月，科氏工業集團(Koch Industries)的一名高管在中國南部地區被拘留，在被審問了好幾天後獲准離開中國。上個月，聯邦快遞(Fedex)的一名飛行員被拘留，他被控走私武器。儘管他很快被保釋，但仍在接受調查，一直不許離開中國。
更令人不安的是，兩名加拿大人在2018年因間諜罪被捕——此舉顯然是為了報復加拿大逮捕了一名重要的華為高管。
今年1月，美國國務院曾發布針對中國的旅行警告，告誡美國人，尤其是那些擁有中美雙重國籍的美國人，如果他們前往中國的話，可能會被禁止出境。

「中國已經變成了一個有風險的地方，」專門從事對華投資的哈利斯—布裡肯律師事務所(Harris Bricken)的律師丹·哈利斯(Dan Harris)在一封電子郵件中寫道。「如果你想在中國做生意的話，一定要了解那裡的法律，遵守那裡的法律，因為中國不會隨便放過任何人，尤其是美國人或加拿大人。」
中國龐大的英語教師網路長期以來一直是外籍人士圈子裡的主流，現在似乎正在受到格外仔細的審查。多年來，人們知道一些教育公司涉足法律灰色地帶，因為當局往往對那些做法視而不見。
有關外籍教師持不符合規定的簽證在中國工作的報導相當普遍。據官方估計，雖然2017年在中國教育行業工作的外國公民約有40萬，但其中只有三分之一持有效的工作許可。相應地，一些學校在某些情況下用扣留工資的做法利用這個漏洞。
但隨著執政的中國共產黨更加強調標準化的愛國主義教育，中國人對學習英語曾經有過的極端熱情已被越來越多的所謂外國對中國學校影響的擔憂所超越，這反映了中國與美國日益複雜、有時矛盾的既愛又恨關係。
隨著警察對非中國籍教員的檢查變得越來越普遍，一些外籍教師說，學校裡的多疑狀況也越來越嚴重。許多人已被驅逐出境。有些人則沒有那麼幸運了。今年7月，中國東部地區徐州的16名外籍教師和學生因涉嫌毒品指控被逮捕。據英國駐北京大使館的說法，其中至少四人是英國老師。
「多年來實際上一直沒人管的小事兒正在導致外國人身陷囹圄，」律師哈利斯說。

哈蘭和彼得森上月底被拘留後，China Horizons在其Facebook頁面上宣布，公司將在這個月底停業。這引發了曾在該項目擔任教師的人的大量評論，他們稱讚公司的項目給了他們一個了解中國文化的機會。
「不幸的是，由於美國和中國之間日益加劇的政治和經濟問題，我們不再能安全地安排教師去中國了，」該公司的Facebook帖子寫道。

俾D掌聲刁維尼

GU AR...

首都

良知 + 科學精神 = 真相

[19/10] 林鄭宣布與警員割席

走狗烹

萬聖玩龍dim play ho

DIM GUN...

其實係唔係要抵制支那手機game

棄驚保平安

有冇正常版...

到底邊條撚頭係獲獲發夢前出刀手斬人打人去令個夢境升溫

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

香城OL V10.20 最新攻略

G...

CHANGE NG CHANGE HO